# 人生的经验
1. 真正的机器指令只有可执行语句。函数的定义，以及`{`，`}`，都不是。
2. `ifdef`，`define`（预定义标识符）可做为变量名。
3. C语言中没有逻辑类型，没有集合类型。
4. 一个字等于两个字节（这里的“字”不是指汉字）。
5. 二进制数左移一位，相当于其十进制数乘以2；右移则除以2。
6. `int x=y=10`写法错误，会提示`y`未被赋值。
7. 若有定义`int i`，则`sizeof int`不合法；而`sizeof(int)`、`sizeof(i)`、`sizeof i`合法。
8. 已知`int a, b;(a = 3, b = a--);`，后一个表达式的值为`b`。
9. 溢出处理：若`char ch = 277;`则有效值（即`ch`实际的值）为277-2^(8*(ch的字节数))=21。这里的8表示一个字节有8位。本例对于其它数据类型也适用。
10. `int`和`unsigned int`占4个字节；`short int`占2个字节。
11. 科学计数法：`1e3`代表1*10^3;`e3`，`.e3`，`-e3`的写法均错误。
12. 求余运算，所得结果的正负性与被除数的正负性相同。
13. 已知`i`,`j`,`k`均为`1`

`x = ++i || ++j && ++k;`

也就是`x = ++i || (++j && ++k);`

因为`++i`的值为`2`，能决定整个表达式的值，所以括号中的代码不执行。所以最终结果是`x`为`1`，`j`为`1`，`k`为`1`，`i`为`2`。

14. 在16位计算机上，`sizeof(int)`值为`2`。
15. <code>int i = 5;printf("%d\n", sizeof(i++));printf("%d\n", i);</code>输出`4`和`5`。不输出`4`和`6`的原因是表达式`i++`不求值。`i++`的类型在编译的时候就已经知道了。

16. `printf()`函数的值代表目前为止一共被打印的字符数。
17. 结构化程序的三种结构：顺序、循环、分支。
18. `extern`使得在其它C程序源文件中定义的变量能在`'A'`为`65`，`main`函数中调用。
19. 子函数中声明的`static`变量，只能在该函数中访问。若`static`变量在函数体外声明，则表示该函数的访问权限限制在本源文件内。
20. ASCII码：`'A'`为`65`，`'a'`为`97`，`'0'`为`48`。
